---
title: 智人进化录——Day42
date: 2020-04-26 09:26:21
tags: Diary
---
## 计划
### 重要且紧急：
收尾收尾！到这周天，要把第二章和第十二章写得差不多。
1. Spring书作为资料，编写Codeql-cli交互功能，整理Payload、Vue两部分文档、前后端通调 doing
    1. 修复认证接口bug
2. Codeql文章消化，这个要和整理Payload一起进行。 
    doing，不限于之前的三条了，
3. 退税申诉
周二做吧，没有杂事干扰，这周搞完。5.31之前，算税通道就关闭了。
4. 一鼓作气，把Google那本书消化一下。
只是把目录过了一遍，就已经半天了……后面晚上的时候，针对有兴趣的地方优先翻译，入职前把这本书翻译完。

### 重要不紧急：
1. 午觉25分钟、11.00准备睡觉，争取明早6.30起床
早上7.10+10，中午OK，晚上11.45。还需要继续调整
2. 35分钟燃脂跑+跑后拉伸+12分钟腿部+脸颈背训练（Keep+知乎搜集一套方案）+练声
颈背训练没完成，跑步依然是45分钟。
3. 英语
    1. 构思常用的句子，整理一个专门的英语常用句界面，就用印象来吧。
    2. 恢复阿卡索的课程
    择日不如撞日，今天晚上就开始吧。
4. 202事件（51）doing
5. Java开发手册7天训练
6. 晚上看石油纪录片【这个纪录片是要继续看的，尝试直接听英文吧】

### 紧急不重要
1. 晚上更新Keep动态


### 不重要不紧急

## 反思
1. 晚上没控制住自己，看了一晚上《老友记》，自制力，不用则退。
2. 发现自己没有动力去完成任务……降低平时的享受or提升完成的享受，我选择前者。一些小的享受，比如说吃蛋卷、糖制品、一日两次以外的水果、买非必需品（包括Spring Cloud这类书）、逛超市、看碎片消息，都算作奖励，也就是说，如果任务没有完成，那碎片消息、时事新闻都不能看。只要计划之外的，就算是没有危害的好事，也不能做。每天的10分制，可以来兑换小享受：

蛋卷、糖制品等零食：2分
一日两次以外的水果：1分
买非必需品：100元-1分
逛超市：1分
看碎片消息：30分钟-2分（包括刷Keep、知乎动态，逼自己把打卡这类事情写到计划里）
看书：1小时-1分
看电影：1小时-2分
看纪录片：1小时-1分
听音乐：15分钟-1分
超出预期的204事件：30分钟-1分（根据预期，留空挡）
日常必需活动，比如泡脚等，占用大量事件的项目要预设预期时间，超出的也要算分

其实，写到日报里的项目都不用额外扣分，要的就是重回对自己时间的掌控感。分数不允许负数，从今天-现在开始，每周末剩余分数要通货膨胀1/3，也就是说，如果还剩24分，而周末当天还可以赚8分，那就没必要消耗分数了。这应该算是很好的状态了，比截止目前最好的一周，体验感还要往上一个台阶。


## 总结
1. 整体打2分……白天做了点事情，但晚上太颓废了，整体完成度也很低。把新的奖惩机制作为这次惩罚，要极其严格。